# [Gitによる構成管理入門](/README.md) #005

* コンセプトから理解するGitコマンド

----

## [コンセプトから理解するGitコマンド](https://www.slideshare.net/ktateish/git-concept1)

[![コンセプトから理解するGitコマンド](https://image.slidesharecdn.com/gitconcept1-140623173617-phpapp02/95/git-1-638.jpg)](/2014.06.23%20コンセプトから理解するGitコマンド.pdf)

* コミットとオブジェクト
    * コミット
    * 親コミット
    * コミットグラフ
    * ツリー
    * ブロブ
    * オブジェクト
    * 改竄検知
* 参照: ブランチとタグ
    * 参照
    * シンボリックレフ
    * ブランチ
    * タグ(参照)
    * タグ(オブジェクト)
* インデックスとワーキングツリー
    * インデックス
    * ワーキングツリー
* コンセプトから理解するGitコマンド
    * ワーキングツリー操作
    * インデックス操作
    * コミット操作
    * ブランチ操作
    * コミット・ブランチ複合操作
    * タグ操作
    * さまざまな調査
    * その他の複合操作
